\Title{六文銭}{蚯蚓の紐}

「なに、炎上したァ？」

カウンターに直立不動する痩せこけた金髪の男は、申し訳無さそうに頭を垂れ、ハイ……と小声で呟いた。

店先の奥にぶら下がる鳩を失った鳩時計は、小窓の開閉音だけでパカパカと正午の始まりを告げる。
陽の光すらも迷い込まない電気街のその奥に、切れかけの蛍光灯だけが店内を灯す「六文銭」。
その時代遅れな貧乏質屋の若女店主・\ruby{千草七海}{ちぐさななみ}は心底呆れた表情を浮かべつつ客の相談を聞いている。
赤い\ruby{褞袍}{どてら}の腹ポケットから黒い合皮の手帳を取り出し、ボールペンの先を軽く舐めてから彼女はメモを取り始めた。

「なーんだ……そういう面白いコトは早く言ってもらわないとサ。そんでもってお前さん、一体何やらかしたのさ？」

彼は高校生の頃、某有名回転寿司チェーンにバイトとして勤めていた時の失態を淡々と語り始めた。

曰く、まだ食べられるご飯を残すな、決して捨ててはいけないよ、という厳格な母の厳しい教えを、戒律のように幼少期から彼は守り続けてきたが、
寿司屋における日常的な食品廃棄の実態は、到底見て見ぬ振りもできず、かと言って意見を言う立場にもあらず、日々石臼のように彼の脆弱な精神を削りつくしていったのだ。

ある日のシフトの終わり際、彼はいつも通り残飯処理のため、ゴミ箱の中を覗き込んだ。
イクラの橙や、ヤリイカの白や、マグロのくすんだ赤みが織りなす、つい先程まで色鮮やかな海鮮の幸だったものたちは
今日たまたま誰にも食べられずこの掃き溜めへとついに流れ着いたが、あまりにもそれが不憫でたまらなかったらしい。
彼は厨房からおたまを持ち出し、ゴミ箱からちゃんぽんとなったそれを一杯すくい、炊きたてホカホカのご飯の上に乗っけて食べてしまったのだ。

彼が炎上に巻き込まれたのは、その様子を見た心無い同僚が、動画に収めてインターネットの大海原に放流してしまったからだ。
両目に大粒の涙を浮かべ啜り鳴く声を漏らしながら、廃棄処理物の海鮮丼をバイトが食べる六秒の動画には、独特の不快感と不気味さがあり、
一時期は深層ウェブから発掘された動画ではないかと噂されていたが、結局特定作業が進み男の身元が判明すると、小火にからっ風が吹き込むかの如く話題を呼んで炎上した。

炎上当初は僅かながらも、食品廃棄ロスを訴えるため彼はわざと炎上したのだ、彼は被害者だ、という擁護意見も散見されたが、
時間の経過に伴って、この寿司屋では廃棄物もお客に提供するのですね、もう二度と行きません、などの多数派意見によって見事にもみ消された。
結果としてその回転寿司チェーンは謝罪文をホームページ上に掲載し、高校からは一週間の停学処分を下され、自分の本名で検索すると結果のトップにその炎上動画のサムネイルが表示されるようになった。
それはもう見事に、かき消すことのできない立派なデジタルタトゥーが刻まれてしまったのである。

あれから十年。

高校を中退した彼は、今後何人たりとも自分に対して後ろ指を指す人間が現れぬよう、地元でも二人と類を見ない立派なヤンキーとなった。しかも不良同士で結婚までした。
だが定職にも就かずブラブラとその日を暮らす人間にとって、現代社会はちょっとどころか本当に生きづらくなってしまった。
借金の返済滞納をやらかした結果、いわゆるブラックリストに乗り、赤ん坊を養うための資金繰りで途方に暮れていた男は、「炎上動画が金になる」というこの質屋の冗談のような噂を聞きつけ、いてもたってもいられずにここまで駆け込んできたという。

「ふーん、ま、そこまで詳細に語ってもらわなくても十分だったんだけどサ、ま、いいや。じゃ、始めよっか。
その炎上動画ってお宅の顔は映ってる？」

男は怪訝な表情を浮かべつつ、ええ、まぁ……とだけ答えた。

「じゃあ動画内顔認証で確認が取れれば出演者証明を立証できますね。えーっと、この動画ね。じゃあこのカメラ覗いてもらっていいですか」

顔認証の検証結果は、正当性スコア0.87から本人であると判断した。

「はい、じゃあ確認とれましたんで、早速その動画に対してNFT (Non Fungible Token)を発行しちゃいましょうか」

男はNFT、という単語が出てきて一安心したようで、憚りなくそれはおいくらですかと七海に尋ねた。

「今回はランクA+相当の炎上動画ですから、NFTの標準査定金額として算出すると、えーっと……一八万千円を融資させて頂きます。
他のe-質屋\footnote{NFTの質入れを取り扱う質屋}でもこれ以上の査定額は出ませんのでご安心を」

男は心底驚いたように査定金額を復唱した。

「ま、お宅からすると、何も無いところから金が湧き出たようなモンでしょうね。
じゃ、一応説明しておきましょうか。
このNFTってのはね、写真、動画、アート、あらゆる『作品』と名のつくデジタルデータに対して発行できる、いわば権利書みたいなもんなんですわ。
人気がなければ二束三文にしかならないけれど、多くの人が注目すればするほど価値の上がる権利書。ようは株券と一緒。
特にこの炎上動画ってやつは、性質上多くの人の目に触れやすいから、そもそもの価値が高めに設定されているってワケ」

でも炎上動画なんていくらでも転載されますし、そんなもんに価値なんて無いんじゃ……と男は続けた。

「だからデータそのものじゃなくて、データの権利をやり取りしてんのよ。
そもそもデジタルデータってのは複製が可能だから、そのコピーは拡散することによって誰でも利用できちゃう。
デジタルの黎明期はそれを防ぎたいから、頑張ってコピープロテクトを施したり、法律でコピーを禁止したりでなんとか対処していたわけだけども、
結局そういう対処法ではコピープロテクトと違法複製のイタチごっこを続けることにしかならない、って結論に落ち着いたのさ」

七海は一息でバーっと説明し、冷めきった紅茶を一口流し込み、喉を潤してから説明を続けた。

「んで。どっかの頭のいい人が、じゃあデータそのものが拡散するのはしょうがないとして、
複製されたデータまで含めてぜーんぶ所有権を主張できるようにすれば、そのデータは所有者によって保護されている、と言っていいんじゃないかって。
だからデジタルデータの権利書っていう考え方が生まれてきたのよ。
ほら、道の駅とかで売ってる野菜と同じよね、私がこのデータの生産者です、みたいなの」

まぁなんか難しい話はもうよく分からないですけども、ブラックリストに乗っていてもその融資は大丈夫でしょうか、と男は続ける。

「あーいいよいいよ。
ウチはあくまでNFTを発行して、それを担保に『質入れ』してお金を融資しているだけだからね。
一ヶ月以内に返済しなかったらこのNFTはウチで好き勝手使わせてもらうから、特に連絡はしないよ。
いちおう普通の質屋と一緒で、利子込で借入金を返済して貰えればNFTの返済、つまり『質請け』もできるってワケ。
とはいえ、ここ最近のNFTはあまりにも市場が複雑すぎて、安値で買い叩く中国系業者も多いから、NFTを適正価格で買い取ってくれる取引所を調べるだけでも一苦労なのよ。
もう近ごろは個人でNFTを取引するお客さん、あんまりいなくなっちゃったねぇ」

昔は個人でもNFTの取引をよくやってたんだけどね、と七海は小声で呟いた。

「ってことで、同意頂けるということでよろしければ、早速手続きを始めちゃいますかね。
まずNFTを代理で発行して取り扱うためには、法律上NFT取扱資格者による説明が必要なんで、
ちょーっとばかし眠たい話に一時間ほど付き合ってもらおうかな」

男が露骨に苦虫を潰したような表情を浮かべたのに応じて、七海は声色を柔らかくした。

「あぁ、まぁ大丈夫。話は覚えてなくても、聞いたふりだけしててくれればいいから。
大学の講義じゃないんだから、別に後でレポートを出せってんじゃないよ」

\sectionbreak

鳩時計は扉の開閉音で、午後三時を七海に告げた。

そろそろ眠気に打ち勝つため、七海がコーヒーを淹れる頃合いだ。
七海は立ち上がると、店奥の冷蔵庫の中から豆用の麻袋を取り出し、コーヒースプーンで一杯すくってミルに入れると、店先に人影を感じたので、もう一杯すくってミルに入れた。

「おぅナナミ、ブラックで」

「うちは喫茶店じゃなくて、質屋なんですけどねぇ……」

\ruby{瀬戸璃央}{せと りおう}という男はNFTマネージメントコンサルティングという怪しい職名を名刺に記載していたが、
要するにやっていることは「せどり」である。
e-質屋から安価でNFTを買いたたき、ダイヤの原石に見つけ出しては意図的にバズを発生させ、価格が高騰している間にNFTを売り払う。
あるいはコンサルティング業務として、お客にNFTでせどりをやらせて、そのコンサル料を掠めるようなこともやっていた。
彼の仕事は一昔前の表現を借りるならば転売ヤーとしてネットで叩かれていただろうが、今ではそれが立派なビジネスとして成立している。
こういう曖昧さがあるからNFTという業界はよく分からない、と常日頃から七海は訝しんでいた。
この瀬戸璃央という男はあちこちのe-質屋まで足を運び、面白いNFTが転がり込んでいないか確認することを日課としていた。

「はい、コーヒー。瀬戸くんさァ、毎日コーヒー飲みに来てるけど、そろそろ豆代ぐらいは負担してくれてもいいんじゃないの？」

「なに抜かしやがんでい、その分このガラクタ質屋からケツも拭けねぇようなNFTを買い上げてるんじゃねぇか」

確かにe-質屋にとってせどり屋の存在は、本来であればより高値がつくはずのNFTを買い叩く厄介な業者、とも見なせる。
しかし価値が玉石混交に入り混じったNFTをまとめて買い取ってくれる大事なお客でもあるため、なかなかおいそれと足蹴には扱えない。
逆にせどり屋にとって、本来であればNFT所有者と直接交渉できれば質屋から中間マージンを取られずに済むが、
NFTの意図的な価格上昇には不確定要素も多く失敗のリスクが高い。
そこでe-質屋にべったりと張り付いて新規のNFTをまとめて安値で買い取ることにより、リスクの軽減を図っているのだ。

質屋は客からNFTを寄せ集め、せどり屋は質屋のNFTを厳選し、客はせどり屋から高品質のNFTを購入する。
客、質屋、せどり屋が三すくみとなって互いの領域に侵犯しないことで、成熟したNFT市場は絶妙なバランスを保っていた。

「そのガラクタから大当たりを引き当てるのがアンタの仕事でしょうが。今まで何本当てたんだっけ？」

「……百万円相当が……二本」

「ハァ、シケてんねぇ。この仕事を数年も続けてりゃ年俸千でも億でも固いって、確か始めた頃はそう呟いてなかった？」

「うるせぇやい。どこぞの貧乏質屋を慈善活動だと思って施してたら、こっちまで貧乏が感染っちまったじゃねぇか」

「ハァ、その貧乏質屋の美人女店主にまだ惚れ込んでいた頃の瀬戸くん、可愛かったのにナァ……特に、ベッドの上とか」

璃央がむせた。
彼は茶髪でチャラチャラとした遊び人のような見た目をしているが、セックスに関しては絶望的に下手糞という弱みを、七海だけが握っていた。

「……ごほん、それはそれとして七海様。本日入荷のNFTは？」

「そうねぇ。トレーディングカードトークンの低額NFT詰め合わせに、個人ライフログ六十年分、あとは今年話題になったミーム動画の切り抜きブルーバック素材……」

「シケてやがんねぇ。まぁいつも通りランクA以上のNFTは一通り買っておくから、後で領収書だけメールで送っといてくれ」

「まいどありー。あー、あとアレね。炎上動画。なんか十年前の、廃棄物で海鮮丼作るやつ」

「うわ、あったあった。まーた懐かしいモンを。ま、でも炎上動画のNFTなら買い手は既に決まったようなものか……」

「そうそう、炎上動画紹介の人。最近登録者数が百万人超えたって喜んでたわね」

動画配信者はどのe-質屋にとっても最大手のお得意様だ。
e-質屋の売上は、何人の配信者様をお抱えできるかに掛かっている、と言っても過言ではない。
配信者側からすると、NFTを買い取ることによって話題の種にもなるし、何より動画の所有権が手元にあるので、動画の出演者による権利者削除申立を回避できるという安心感がある。
だから彼らは多少お値段の張る動画であっても、ネタが新鮮であれば気前よくNFTを買い取ってくれるのだ。

「でも最近問題になってんだろ？炎上動画が再発掘された結果、過去に炎上した人間がまた個人特定されて、再炎上してSNSで叩かれたり住所特定されて引っ越さざるを得なくなったり」

「そうらしいわね」

「そうらしいって……ナナミ、お前さんそのリスクまでちゃんと説明したのか？」

「別にいらないでしょ。『六文銭』では彼の人生における汚点を高値で買い取っただけなんだから。
その汚点が誰の手に渡るかなんて未確定だし、下手したら顧客情報に関わるから喋れないっての」

「えぇ……」

「それにちゃーんと説明したわよ。動画をNFT化した時点で、他人への所有権の譲渡に対する拒否権を失うって。
お客さんも喜んで帰っていったし、アタシは売上が伸びたし、お互いにウィンウィンじゃない」

「はぁ、ったく、おめぇってヤツはなぁ……」

璃央は呆れ返ったのかため息をつき、コーヒーを一気に飲み干した。

「悪いが道草食ってる場合じゃねぇ、他のe-質屋も回らないといけねぇんだ」

「そういや今更だけど、瀬戸くんって何でリアルにe-質屋を駆け回ってるの？
  ウチにもヨソにも質草
  \footnote{借入金の担保としているNFT及びそのデジタルコンテンツ}
  一覧を一般公開してるポータルサイトがあるじゃない」

「いやいや……だって、あそこにまだ載せてないとっておきがあるかもしれないだろ？
それに、家でパソコンポチポチして探すのは性分に合わねぇんだ。
やっぱせどり……じゃなかった、NFTマネージメントコンサルティングは足で稼がねぇと、じゃ、コーヒーごっそさん」

飯の種がもう無いと分かると、璃央は立ち去るのが早い男だった。

「あら、もう行っちゃったよ。難儀な男だねぇ……」

\sectionbreak

鳩時計は扉の開閉音で、午後六時を七海に告げた。

昼間は狭い通路がみっちりと詰まるこの電気街の人通りも、この時間になるともう歩行者はまばらになる。
ぼちぼち店じまいにしようかと、七海は暖簾を降ろしに軒先まで出たところで、女が一人こちらに向かってくるのを目にした。

手元の地図を頼りに不安げな表情を浮かべるその女は、治安のよろしくないこの電気街に初めて訪れた様子が伺える。
でなければ、灰色のノースリーブタートルネックにダメージデニムという、妙に露出の高くて色っぽい着合わせなどは選択しないはずだ。
もともとの女っ気の少ないこの通りでそのような格好などしてみれば、このように、軒先の男連中からギラギラとした視線を注がれるのも止むを得ない。

女が近づくにつれ、その容姿の詳細が明らかになってきた。
最近美容院からは足が遠のいているのか、クセっ毛やボサつきの目立つロングヘアはだいぶおざなりにされているようだ。
お洒落なのか安いからなのか、組み合わせがよくわからないパンプスはすでに汚れが目立ってしまっている。
人を見た目で判断するのはよくない、とは言われるが、七海は商売柄、こういった外見への投資を惜しむ人間が最終的にe-質屋へ流れ着くのを経験的に知っていた。
とはいえ、着ている衣服は遠目から見てもブランド品であることよく分かり、決して作りの雑な安物ではない。
かつての栄華と現在の衰退。七海から見てそんな言葉がよく似合いそうな女だった。

女が地図から顔を上げると、一瞬、七海と目が合った。
彼女は探していた店を見つけた喜びで表情を明るくした後、暖簾を下ろす様子から店じまいを悟り、一気に表情を曇らせた。

「あの……」

女が弱々しく小声を漏らす。
口角の両端が下に落ち、八の字に垂れ下がった細眉、血色の悪そうな青白い肌、そして遠慮しがちな上目遣い。
全ての顔面上の要素が見事に調和し、「幸薄そう」という彼女の印象を七海に与えた。

「あぁ、まだ大丈夫ですよ。ようこそ、e-質屋・六文銭へ。お伺いします」

普段であればもう閉店なのでまた明日、と言って冷たく客を追っ払っていた七海だが、自分と同年代の客という親近感が相まったのか、
それとも普段から債務者や社会不適合者ばかり相手にしてきた反動からだろうか、七海の接客にはいつもの対応とは異なる優しさを含んでいた。

「ウーン……」

七海は女から個人用認証キー
\footnote{かつて利用されていたパスワード認証は概ね廃止され、現代では政府発行によるマイナンバーUSBトークンを用いた認証へと全般的に置き換えられている}
を預かり、認可を経て各種SNSサービスに目を通したが、ざっと見たところ、あまりNFT的に価値のあるめぼしい代物は見当たらなかった。

彼女が頻繁に利用していたのは、老舗の写真・動画投稿サービスだ。
「ちしゃネコ」というユーザー名で投稿されているデジタルデータ達は、直近の数年分では旅先で撮ったと思わしき風景や景色がずらりと並んでいたものの、
徐々にスクロールしていくと、ある時点を堺に華やかな自撮りが一気に増えた。
主に固定された面子の複数男女が、シャンパン片手にクルーズでパーティを楽しむ様子や、小料理屋で美食を堪能する様子などが次々と表示される。

「いわゆる……港区女子でしたの、私」

今まで無言を貫いてた女がようやく口を開いた。

「港区女子？」

「えぇ……高収入の男性からご支援頂いて、港区を中心にラグジュアリーな生活を楽しんでおりましたの。今となっては死語ですけど」

「ヘェ、港区女子。世の中にはいろんな女子がございますわねぇ……」

とはいえ金持ちが集って金持ち自慢している写真などに一銭の価値もない。
せめて際どい水着でバカンスを満喫している写真などあれば一定層に需要はありそうだが、そういった類も見当たらない。

「あとそれ以前は……あぁ、高校生の頃の写真も残してんのね、へぇ、いいじゃない、女子高生」

「えぇ、ミッション系の女子高に在籍しておりましたの」

「女子高生同士でイチャイチャしたり、ふざけあってパンチラしてる動画とか残してないの？その手の愛好家には高く売れるからさ」

「……」

一瞬の沈黙が来訪し、七海が思わずやっちまった、という表情を浮かべる。
七海にとっては日常会話程度のくすぐりのつもりだったが、お嬢様にこういった下々の話題はタブーだっただろうか。

「あ、いや、えーっと……」

「いえ、そういったご学友のお顔が映っておりますプライベートな写真は、全てローカルストレージに保存しておりましたわ」

「え……？あぁ、そうなの……うん、プライバシー意識が高くて結構結構……」

なんか調子狂うなぁ、と口にする代わりに、七海はボリボリと頭を掻いた。

その後も七海の査定は続き、女子高生時代の前略プロフ、港区女子時代にバズったヤバい客に関するツイート、旅先の風景写真まとめにかろうじて価値が見られたので、それらをNFT化し、現金価値にして七千円ほどの評価額を女に融資した。

「うーん、ま、ちょっとしょっぱかったかねぇ」

「いえ、それでもありがとうございます。おかげ様で今月の生活費の足しにはなりそうですので」

女は大事そうに現金をラベンダーピンクの長財布へと押し込んだ。
きっとこの財布も、当時の男性に貢いでもらって手放せない思い出の一つなのだろう。

「また何か価値が付きそうなデータ見つけたら、ぜひ持ち込みにいらっしゃい」

「はい、そうさせていただきます。ではこれにて失礼」

女はスッと立ち上がり、百八十度その場で回転してスタスタと去っていった。

かつての華やかな生活から今は遠のいているものの、プライドまでは落ちぶれていない。
この六文銭を訪れるにしては珍しいタイプの客だ、と七海は思わず感心させられた。

\sectionbreak

「二度とこんな店来てやるか！」

という劈くような怒鳴り声が、鳩時計の開閉音すらもかき消す午後三時。
怒りで肩を震わせる金髪の男が、六文銭から立ち去る場面にちょうど璃央は出くわした。

「あちゃー、何やらかしたんだよナナミ。あの男、めちゃくちゃ怒ってたじゃねぇか」

七海の表情からは疲れが見える。

「あぁ、アレはこの前の海鮮丼男。色々と似たような悪事を動画に収めてきたから、この前と同じ値段で買い取ってくれって。流石に全部お断りね」

「ははぁ、しょうがねぇや。ああいう新参のお客様は、何に対してNFTの価値が付与されているのか分かっちゃいねえからな。ちなみにどんな動画を？」

「ひどいもんよ。ゴミ収集の前夜にゴミ出ししたり、コンビニのでレギュラーサイズのカップを購入してラージのコーヒーを入れたり、スーパーで牛肉を買っていないのに牛脂をカゴに入れたり」

「み、みみっちすぎる……」

「そんなのが三十本近くも」

「苦行すぎる……」

「そんでアレも査定ゼロ、コレも査定ゼロって判断してたんだけど、そのうちに海鮮丼男がイライラし始めて、
やい、そうやって人様が汗水垂らして撮影してきた動画の価値を勝手に判断しやがって、こちとらこれ一本で食べていこうという決意すら固めて真剣に用意してきたと言うのに、俺の行動に何の意味もないとでも言いたいのかって聞かれたから、あ、はいって答えたら、そのままブチギレて大声で泣きながら帰っちゃった」

「怒りっぽいんだか、豆腐メンタルなんだか、そもそも見通しが甘すぎるんだか……」

とりあえず受け取った動画を一通り垂れ流しながら、逆にこのしょうもない悪事まとめ集はシュールさを武器にバズらせることができないか、いや、面白くないコンテンツを面白いものとして持て囃す風潮は一巡してもう過ぎ去ったしやはり無理なのでは、などと七海と璃央の二人で喧々諤々続けていると、店先から来客の訪れがあった。

「あの、ごきげんよう……」

「あぁ、どうも。先日の港区女子さん。ごきげんよう」

七海は思わずごきげんようで返してしまった。

本日の港区女子さんコーデは、フレアラインが綺麗に映える黒のロングワンピース。
露出は低いが相変わらずノースリーブだ。
きっと港区女子さんはこの手の、男ウケが良くて若干のあざとさが見え隠れする衣類に関しては、クローゼット内のバリエーションが豊富なのだろう、などと七海は邪推した。

「実はNFT、でしたっけ？動画を持ち寄って参りましたので、端金にでもなりましたら、と」

「いいですね。では早速拝見させて頂いても？」

「えっ、あっ……えーっと……」

港区女子さんが一瞬視線を璃央の方に向け、一種の遠慮とも表現できるような困惑の表情を浮かべたのを、七海は見逃さなかった。

「あぁ、それでしたら店の奥のPCで確認させていただきます。ほら、お客さん来たんだから瀬戸くんは早く帰って帰って」

「えぇー……俺、まださっき来たばっかなんだけどなぁ。せっかくこんな別嬪さんがいらっしゃったというのに、コーヒーの一杯もご一緒できないなんて……」

「せどりは足で稼ぐんだって、この間アンタが言ってたんでしょーが、ホラ、さっさと行ってらっしゃい」

璃央が名残惜しそうにとぼとぼと店を出ていったのを確認してから、七海は店先の硝子扉をピッタリと閉めた。

「さて、これでいい？」

「はい、お気遣い感謝致しますわ。ではデータはこちらに」

そういって港区女子が胸元のポケットから取り出したのは、もはや使用頻度が激減して久しい、Type-AのUSBメモリだ。

「おっと、また懐かしいものを……」

「あいにくスマデバ
  \footnote{二〇二〇年代初頭まではスマホの略称が一般的だったが、必ずしも電話機能を備えたわけではない携帯機器の普及に伴い、スマートデバイス、通称スマデバの略称が一般的用語として置き換わった}
  は契約が切れておりまして」

「ええ、大丈夫です。六文銭はレトロなデジタルデータ全般も取り扱いますから。VHSでもフロッピーディスクでもどんとこいです」

「まぁ。ふふ、頼もしいですわね」

VHSがギリギリ通じる世代で七海は少し安心を覚えた。

七海は港区女子を店奥のリビングテーブルまで案内し、よろしければコーヒーを、と勧めたが、彼女はお腹が緩くなるので、と断ったため、代わりにティーパックで淹れた緑茶を差し出した。

リビングの片隅にはオフィスデスク上に中古のPCが鎮座していた。
これは七海の母親がWindows 10販売終了の前に駆け込みで購入した代物だが、最近何をするにしても動作がもっさりし始めており、もはや動画を見るだけでもカクつき始めている。
彼にはそろそろ天寿を全うしていただき、早々にリプレイスされることが七海から強く期待されていた。

七海はUSB Type-A to Type-Dの変換ハブを持ち出し、端子の上下を確認してから、持ち込みのUSBメモリとPCを接続した。
しばらくするとドライブの読み込みが完了し、画面上に動画ファイルのサムネイルが三つばかし表示される。
一つは結婚式の披露宴のような華やかな会場の様子、もう一つはその会場で複数人の男女がシャンパンを楽しむ様子、そして一つだけ明らかに異質な、暗い部屋に暖色の照明だけが灯る様子。
彼女にとっての「価値」があると値踏みした動画は、おそらくこれを指しているのだろう。

さぁ、どうぞ、と港区女子の声。

七海はお客の顔色を覗き見たが、早く査定の結果を心待ちにしているのか、それとも少し緊張しているのか、どうも目線が一点に定まっていない。
何となく、既に璃央を人払いした時点で動画の内容に察しはついていたが、そうだとしても万が一スナッフビデオだとか食人動画だとか、そういった視聴者の精神を抉るタイプの動画コンテンツだったりしたらどうしようか
\footnote{数年前、模擬スナッフフィルム（殺人動画）がNFT化されて市場に出回ったが、規約違反としてハードフォークによって強制的にNFTが破棄されたという事件があった。}
という一瞬の逡巡を間に挟んだ後、サムネイルをダブルクリックして再生を開始した。

\sectionbreak

暗い部屋。
ぼんやりと光る卓上照明が、かろうじて男女の裸体を浮かび上げる。
場所はホテルの一室のようだが、おそらくこれはラブホテルだろう。

既に女はダブルベッドのシーツの上でうつ伏せとなり、臀部のみを高く突き上げ、ゆらゆらとした動作で淫靡に男を誘っている。
筋肉質で細身な男の方は、棚の上に固定されているスマデバのカメラを一瞥すると、男性自身を高ぶらせ、女の誘いをいとも容易く受け入れる。

両者の肉体のシンボルが結合を迎えたその瞬間に、男は驚嘆が、女は嬌声が、それぞれ喉から溢れ出す。
地球上における人類の雄共が、今までそうしてきたのと同じように、ごく自然に、至極ゆっくりと、男はただただ己の腰だけを前に後に動かした。
BGMもなく、会話もない。
スプリングベッドの軋む音だけがただ淡々と響きわたり、
時折女はあぁ……くぅ……など、言葉にならない喘ぎ声たちが絞り出る。

男は姿勢を前屈に切り替え、両肘と両膝で全身を支えつつ、淫棒がより深く挿さるよう、獣のごとく己の体勢を整えた。
腰の動きは一突きごとに徐々に徐々にと激しさを増し、その上で手持ち無沙汰となった両手は、なんと同時に乳房をも揉みしだいていた。
女はその顔を枕に埋め、もうよがり声さえも漏らすまいと、全身を固く強張らせてはいるものの、その表情がもう悦楽によって歪んでいるであろう様子は想像に難くない。
その行為に敢えて名を与えるとするならば、女の秘所から快楽を掘り起こさんとする、掘削、が最も適しているだろう。

次第に男は限界が近づいたのか、腰の動きを一度緩めて立ち上がり、撮影中のスマデバを手に取って、レンズ越しに女の裸体を覗き込む。
暗所であっても高解像度ゆえ、その柔肌の表面にびっしょりと浮かぶ汗や、シーツに染み込んだ水たまりなどが、この場で行われている運動の激しさを物語っていた。

男が「仰向け、仰向け」と小声で呟いた。
女は身体を反転し、乳頭や無修正の具などを顕にしてしまったものの、撮影を意識しているのか目元は右手で隠している。
そのささやかな抵抗すらも、もはや女の淫奔さを際立たせるための所作でしかない。

「えーなんだよ」「いーじゃん、どーせ観賞用なんだからさ」
画面下の見切れた領域で、またしても抽挿が再開される。
男の囁くような軽口と、止めどない怒涛の快楽によって、プライバシー保護の意識が緩んだのか、目元が映るように少し右手を引いてしまった。

こうして動画内で初めて、トロトロに緩みきった女の淫猥な顔面が明らかとなった。

\sectionbreak

この瞬間、七海は動画を一時停止しスクリーンショットを撮影する。

「じゃ……はい、ここの場面を使って動画内顔認証しますんで。こちらのカメラを覗き込んでください」

「承知致しましたわ」

表面上、七海はあくまでも事務的に、普段と変わりなく、淡々とNFT化の作業を手元で進めている。

だがその実、マウスを覆う右手の平の内側に浮かんだ手汗だとか、思わず生唾を飲み込んで喉から響いた音だとか、急速に回数を増した心拍音だとか、上気したように赤くなった頬や耳だとか、彼女はそういった興奮の証拠に繋がるような何らかのサインが外見に漏れていないか、とにかく気が気でなかった。
一方で、何故この淫乱な客はこれほどまでの痴態を人に見せつけながら、こうも涼し気な表情を浮かべていられるのか、未だに七海には理解できていない。

実際六文銭は、こういった非商用性的コンテンツ、いわゆる「ハメ撮り」をNFT黎明期から取り扱っている老舗だ。
性的コンテンツ全般のNFT発行に対し、法規制が設けられている現代であっても、法改正以前と同様の基準に基づき、最低限の本人確認のみで民間人のハメ撮りNFTを発行できるのは、古い質屋のみに与えられた業務上の特権である。
ただ公的にハメ撮り映像を蒐集しているとはいえ、本来人間には他人に性事情を知られたくないというプライバシー意識があるため、そのほとんどの発注がインターネット窓口に寄せられていた。
過去に一度だけ、ある中年カップルが自分たちの愛の表現をNFT化しようと店頭まで持ち込んだ際も、結構旦那の方が恥じらいを捨てきれず、最後の段階で女房と揉めに揉めていた過去がある。
その時の生ぬるい「まぐわい」に比べても、先程の生々しい生殖行為のクオリティは雲泥の差であり、その出演者と同時視聴するという異常性を差し引いたとしても、七海が今までに視聴した数百本のハメ撮りの中でも、最上級に実用性の高い商品として素直に査定せざるを得なかった。

だが七海がどうも納得いかないのは、この女の冷めきったような態度だ。

ひょっとしたらこの動画に出演している女は、眼前のワンピ女と顔面の形状が似通っているだけで、実は他人事として冷めた目で眺めているのではないか、などとも邪推したが、顔認証の結果はその推測を否定した。
だとすれば、本来年頃の乙女に標準品として備えているであろう恥じらいという感情が、どうもこの女には搭載されていないらしい。
彼女の生まれながらの環境がそうさせたのか、港区女子とやらの間ではそれが常識なのか、否、あるいは異常なほどの羞恥に怯えている自分の方が異質なのではないかと、七海は悶々とした感情で次第に自分自身を疑い始めていた。

「あの……終わりましたわよ」

「え？」

「顔認証」

「あぁ……うん、そうでしたね。ええっと、はい、確認が取れましたので、続いてNFT発行の手続きに移ります。
お相手の男性の方はお知り合いですか？」

「いえ、パーティでお知り合いになった男性ですので、もう連絡先すらも……」

「その男性はNFT発行に対して、何か否定的な意思を示されたことはありますか？」

「いえ、何も……」

「なるほど。では男性側の同意は得られているものとして、我々の質屋の方で男性側の電子委任状を発行させていただきます。
リベンジポルノ対策として女性側の承認は本人であることが必須ですが、男性側の承認は委任が可能ですので」

「……助かります」

「ではこちらに認証キーのパスコードを入力して署名を付与頂ければ……はい、大丈夫です。
ではNFTを発行しました。本商品は再生時間が五分以内の非商用性的コンテンツで、8K高画質、内容はこちらで黒塗り処理すれば問題ないとして、ランクA+として評価させて頂きます。相場としては……二十三万円ほどの融資が妥当かと」

「まぁ……随分とお値打ちですのね」

「とはいえ、アダルトビデオへの出演料金と考えればだいぶ安い金額なんですよ。あとは注意点が一つ」

「何かしら？」

「性的コンテンツはその性質上、国内だけでなく国外でも多くの人間に閲覧される可能性があります。
違法アップロード動画に対しては現在NFT所有者である我々から削除申立が可能ではあるものの、今後所有権が譲渡されて正当なプラットフォーム上で動画が公開された場合は一切手出しができなくなります。その場合は……」

「あぁ、つまりは一生ネットのおもちゃってことかしらね。構いませんわ」

「いいんですか？」

「私、もう失うものは何もないから」

たかが自分のハメ撮りをインターネット上へと放流するだけだというのに、その台詞には、本当に喪失を経験した者にしか口にできない重みがあった。

\sectionbreak

「七海、いるか？すまん、起きてくれ！七海！」

明くる日。璃央が六文銭のシャッターを叩いたのは、まだ鳩時計すらも開閉の準備ができていない朝六時だった。
シャッター脇の出入り口から、至極眠そうな目を擦りつつ、七海は寝間着のままひょっこりと顔だけ表に出した。

「なんすか瀬戸さん……今日は定休日なんだけど……」

「やぁ、これは大変なことになっちまったよ、七海。とりあえずこれを見てくれ」

「どれさ」

「昨日お前さんがポータルサイトにアップロードしたハメ撮り動画だよ。
昨晩ちょっとムラっとしちまったもんで開いてみたんだが、いやさ驚いたね。
昨日お店に来ていたあの子があんなにも乱れて……あ、いや、その話はどうでもいいんだ。NFT評価額を見てくれ」

「ん……？いち、じゅう……百万超え？え、昨日から四倍以上にも上がってるじゃない。なんで？」

「原因はその男の方だよ。ほら、テレビ番組で見たことねぇか？巷で話題の清純派若手男性アイドルY。顔と声が似てるって、SNSで昨夜祭りになってたんだ」

「まさか……」

「手元の顔認証・声紋照合ツールで調べたが、正確度は0.99まで一致した。
さて、大変なことになったぞ、こいつは大スキャンダルを巻き起こすNFTになりそうだ」

そこからは主に璃央にとって、怒涛の日々が過ぎていった。

まず第一ステップとして、璃央は渦中のNFTを取り扱うにあたり、七海を経由して印税増収の発動を港区女子に提示した。

一般に質屋で管理されているNFTについて、客は一定期間（標準は一ヶ月）以内に利子込みの借入金を返済さえすれば、
どんなにそのNFTの価格が急騰していたとしても返還を要求可能な権利を有する（質請け権）。
しかしせどりの立場からするとこの質請け権の存在は厄介で、利ざやを得るため早いうちにNFTを確保しておきたいものの、NFTの購入直後に質請けをされてしまうと大損するリスクを拭えない。
一方で客側も、NFTの評価額が最高値の時点で売りさばけるのが理想的ではあるが、NFT売買は鮮度が重要なため、質請け権を喪失するタイミングまで悠長に待ち構えていると、想定していたよりも利益を生み出さない機会損失が発生してしまう。

そこでよく利用されるのが、「質請け権の喪失による印税増収権取得」、通称印税増収だ。
これはその名の通り、客側の質請け権を喪失させる代わりに、NFTの所有権移動によって得られる印税のレートを適切に上昇させるという、スマートコントラクト制御の一つだ。
これにより客は任意のどのタイミングでNFTを売却したとしても、その後の所有権移動が活発化することで印税が懐に流れるため、長期的に見ると常に最大値と同じ分の儲けが得られる。

七海は港区女子さんに対し、電話越しでこのややこしい制度をなんとか説明しきることで、印税増収の快諾を得ることができた。

次に第二ステップとして、件のNFTを手に入れた璃央は、あえて各所ポルノ動画配信サービスにあのハメ撮りの海賊版動画を違法アップロードした。
言う間でもなくその効果は覿面だった。
SNS上ではアイドルYの女性ファンの阿鼻叫喚で溢れかえり、各所で騒動まとめサイトや検証動画が立ち上がり、アイドルYは活動を自粛せざるを得なくなった。
その後違法アップロード動画に対してYの所属事務所から動画削除が要求されたが、アップロード者である璃央は「動画の所有者」からの申請ではないことを理由に全て却下した。
その後Yの所属事務所からNFT所有者である璃央に対して、NFT取引の示談金が内密に提示されたが、これは現在のNFT評価額には遠く及ばないものとして拒否した。

こうして璃央は焦らしに焦らしを重ねた結果、最後のステップで、ハメ撮りのNFTを公共オークションに出品した。
NFTオークションは全ての参加者にNFT購入の権利があり、特に話題のNFTに対しては、気まぐれ程度に富豪が高額入札を差し込んだりもするため、どう転んでも購入者は高い出費にならざるを得ない。
最終的にYの所属事務所はオークション代行エージェントを介し、ウン千万をかけて何とか渦中のNFTを回収したそうだが、いちアイドルのスキャンダルをもみ消すために支払った金額としては、あまりにも破滅的な出費となっただろう。

その後アイドルYはテレビではめっきり音沙汰を聞かなくなったが、その腰使いが高く評価され、今ではセクシー男優としてそこそこ活躍しているらしい。

結局この一連の騒動で一番儲けたのは璃央であり、次は印税の入ってくる港区女子さんであり、まぁまぁ儲けたのが七海、そして一番割りを食ったのがYとその所属事務所、そして最大の被害者はYのファンだろう。
別にこれに限った話ではないが、結局NFTは金のあるところからむしり取って貧者に再分配するだけのシステムであって、結局のところそれに関わる全員が幸せになる仕組みではなかった。

\sectionbreak

「あっ」「あっ」

午後六時頃。
家のバランス釜が故障しお風呂に入れなくなったため、七海は近場の銭湯まで足を運ぶと、然港区女子さんに遭遇した。
久々に見かけた彼女の顔は、最初に会った時に比べるとずいぶんと血色がよくなっており、目にも活力が灯っている。
無地の黒Tシャツに、ベージュのショートパンツと、だるだるのサンダルという気楽な服装も、人に合わせて着せられているのではなく、着たい服を着ているようで、七海は前よりも好感が持てた。

「どうも質屋さん、この度は大変お世話になりました。あれから生活も大分楽にさせていただきまして……」

「いえいえ、こちらも商売ですから。例のアレでは儲けさせていただきましたよ。えーっと……」

そういえば、七海はずっと彼女のことを港区女子さんと脳内では呼称していたため、名前すらも知らなかった。
正確には認証キー内で登録されている姓名情報に目を通したような気もするが、仕事柄私生活に影響が出ないようにするため、七海はあえて顧客の人名は覚えないよう努めていた。

「あぁ、改めまして。私、\ruby{甘崎凛々素}{あまざきりりす}と申します」

せっかくなので七海はあのハメ撮りの経緯を聞いてみた。
曰く、昔からYの所属事務所ではアイドルの性欲処理のため、定期的にそれ目的の会員制パーティが開催されており、港区女子として富裕層とのコネクションを紡いでいた凛々素は一度だけ招待され、成り行きの末、あのような行為に至ったらしい。

ではあの動画は、Yが共演であることを知りながらNFT化したのかという七海の疑問に対し、凛々素はもちろんNOですよ、と答えた。
だって相手の男性の立場が判明していたら、七海さんはあの場で代理委任状を発行しなかったでしょ？という凛々素の答えは、e-質屋というビジネスのグレーゾーンが見抜かれているようで、七海は少しだけムッとした。

とはいえ凛々素は、七海が当初見た目で印象づけていたような、ハイソでお高く止まった女では決してなく、おおっぴらに猥談も嗜むタイプの、どちらかといえばこちら側に近い人間だった。
すっかり打ち解けた関係を築いた七海は、銭湯までの道中、お互いすっかりご無沙汰になってしまった性事情などをだらだらとだべりながら歩いた。もちろん璃央のセックスが下手糞な話も擦った。

道中で部活帰りらしき男子高校生の集団とすれ違ったが、その内の一人が凛々素の顔をひと目見た瞬間、何かを察し、通り過ぎてから随分ワイワイと盛り上がっていた。
「えっ」「嘘でしょ」「それマジ？」などの声が後ろから聞こえてくる。

「あぁ、最近こういうことが増えたんです」

「こういうこと？」

「街中で、主に男性とすれ違うと、直接声を掛けられるわけではないのですが、影では、あぁ、アイツあのハメ撮りの女だって」

「すっかり有名人じゃない」

「困るだけですわよ。ここまで実生活に影響が出ると聞いておりましたら、迷惑料として瀬戸さんからもっともらっておけばよかったですわ」

「そりゃ違いない、今度高い酒でも奢ってもらわないと」

そのうちに銭湯まで辿り着き、じゃあここで、と別れようとした七海に向けて、凛々素はちょうど家の風呂を沸かし忘れていたので、せっかくですから裸のお付き合いでもいかがですか、と提案した。

七海はいつも通り女湯の暖簾をくぐり、料金を払い、定位置のロッカーを決めてから服を脱ぐのだが、今日は少し抵抗があった。
こうして考えてみると、七海が知り合いと風呂に入った最後の経験は高校の修学旅行だ。
裸を晒すという何気ない行為の対象が見知らぬ人から知り合いへと変化するだけで、どうしてこうも自意識過剰を疑うほどまでの心理的抵抗感が生まれるのか、あまりにも久しぶりすぎたため、七海は自分でも理解できなくなっていた。
最初上着や靴下を脱ぐに留まって、しばらくソワソワしていると、凛々素はショートパンツ、Tシャツ、ブラ、下着、と惚れ惚れするほどに手慣れた動きで脱ぎ始めたため、七海は思わずその様子を見入ってしまう。

「じゃ、先に入ってますからね」

そのスタイルの良い、均整のとれた凛々素の裸体を見た瞬間、七海の脳内に電流が走り、どこかでスイッチが入ったかのように、あの動画における凛々素の痴態を完全に思い出してしまっていた。

もちろん七海も頭では理解している。
彼女が今この場で己の裸体を晒したのは、決してあの時と同じように快楽を貪るためではなくて、銭湯という、性差によって区別された空間において、全身を湯に沈めて隈なく清めるためだ。
ヌードモデルのデッサン中に、欲情を催す画家なんていない。
だがそれでも、あの時の押し殺したような喘ぎ声が、快楽に歪んだ表情が、滴る汗が、あのNFT化した日から、何度も何度も繰り返し再生して自分を慰めたあの動画の記憶が、七海の精神を貪るかのように蘇るのだ。

「どうなさいましたか、質屋さん？」

「あ、あぁ、いま行きます」

段々と口の中が乾き、視界がくらみ、全身の血液が脳と局部にスーッと流れ込むのを七海は実感する。

もし自分に逆の性別が与えられていたならば、間違いなくその生理現象が誰の目に見ても分かるよう起立し、凛々素を含めた他の客にも気づかれていただろう。嗚呼、女でよかった……などという馬鹿げた妄想が七海の脳裏を瞬時によぎったが、そもそも性別が逆だとしたら女湯に入れていないという前提すらも七海の脳内からは失念していた。

\sectionbreak

「ふーっ、いいお湯……」

「えぇ、そ、そうですね……」

「……？質屋さん、どうしてそんなに私と距離を取って、しかも視線すら合わせてくださいませんの？」

「いや、あの、これは、その……」

これ以上貴女を直視できそうにないからです、などと童貞のような答えを言いあぐねている間にも、凛々素はスッと七海のそばへと近よった。

「何か私、避けられてませんこと？」

「違う、いや、違うんです……あまりにも、というか、直視できないから……」

「はて、今日の質屋さんはよくわかりませんわね」

体育座りの姿勢のまま肩まで湯に浸かり、七海は己を見つめ直していた。

約三十年近く、自分の恋愛対象はまごうことなく男であり、今の所そういった相手はまだ見つけていないが、将来的には男性との結婚を望んでいるはずだ、と七海は確信していた。
相手は璃央だが、男とセックスもした。
そしてあの映像を見るたび、すなわち凛々素の痴態が脳裏にちらつくたびに、身体が疼いて血肉沸き立つような興奮を覚えるのは、自分もきっとこうなりたがっているだけなのだ、と自分に言い聞かせていた。
だが、もしかしなくとも、その快楽に対する羨望の裏側に、あの女が取り乱して狂えるほどの快感を自分から提供したい、という歪な願望が潜んでいることを今の七海は自覚していた。

ふと七海の脳裏に浮かんだイメージは、昔実家で飼っていた飼い猫のモネがマタタビに陶酔する様だ。
あの当時は、何故父がモネにマタタビを与えていたのか理解できなかったが、父はああやって、あくまでも自身の行動によってモネを悦ばせることで、自分が飼い主であるという自覚を、もっと言えば言葉は悪いが、所有欲を満たしていんじゃないだろうか。

悦びたいのではなく、悦ばせたい。
七海はほんの数分前まで、人生で考慮すらもしたことのなかった性指向が、むくむくと爆発的に成長していくのを感じた。
そうなれば当然、愚かにもそれを実現したいという欲求も、徐々に鎌首をもたげ始めた。

一旦冷静さを取り戻すため、七海は改めて凛々素に視線を向けた。

彼女はちょうど解けかけた髪の毛を、両手でもう一度まとめようとしていた。
高く上げた肘の頂点から垂れ落ちた雫が、ゆっくりと二の腕、腋のくぼみを伝い、最後は乳房の局面に沿って湯船へと帰る、
という大して面白みのない水滴の動きすらも、思わず目で追ってしまう。

「ちょっと、視線がいやらしいですわよ。女同士だというのに……」

あぁ、その通りだ、と七海は心の中で答えた。

七海の付与したNFTはあのハメ撮りに価値を与え、それに璃央は価値を高め、その結果凛々素はいま日本で最も有名なハメ撮り動画の出演女優という高みまで上り詰めてしまった。
あの動画のNFTはもう手に入らないだろうが、あんなものはコピーすればいくらでも手に入る。
それよりも、この女だけは逃したくない。
いくら大金を積んでも手に入らない、この女を「所有」したいという独占欲が、七海の中の新たな性欲となってぐるぐると渦巻いている。
七海の顔は上気していたが、浴槽の中でそれを確認できる人間はもういない。

「凛々素さん。その……もしよろしければ、一緒に夕飯でもいかがですか」

「あら、よろしくてよ」

「それからもし、今晩暇でしたら……」
